<resources>
    <string name="app_name">LocatSU</string>

    <string name="details_science"> คณะวิทยาศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ คณะวิทยาศาสตร์ ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. 2515 เป็นคณะที่ 7 ของมหาวิทยาลัยศิลปากร และเป็นคณะวิชาแรกของมหาวิทยาลัยที่เปิดสอนด้านวิทยาศาสตร์ โดยเล็งเห็นถึงความจำเป็นและความก้าวหน้าของวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีในอนาคต ระยะแรกได้เปิดสอนระดับปริญญาบัณฑิตเพียง 3 สาขาวิชา ต่อมาได้เปิดสอนสาขาวิชาต่าง ๆ เพิ่มขึ้นอีก เพื่อให้ครอบคลุมวิทยาศาสตร์พื้นฐานทุกสาขาวิชาทั้งในระดับปริญญาบัณฑิต ระดับปริญญามหาบัณฑิต และระดับปริญญาดุษฎีบัณฑิต การจัดการเรียนการสอนของคณะวิทยาศาสตร์ จึงสอดคล้องกับนโยบายรัฐบาลในการเร่งรัดผลิตบัณฑิตสาขาวิชาต่าง ๆ เพื่อตอบสนองความต้องการกำลังคนทางด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของประเทศ</string>
    <string name="details_architecture">คณะสภาปัตยกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร พระราชวังสนามจันทร์ ก่อตั้งขึ้นเมื่อ พ.ศ. 2498 เป็นคณะที่ 2 ของมหาวิทยาลัย ก่อตั้งโดย ศาสตราจารย์พระพรหมพิจิตร ใช้ชื่อคณะว่า “คณะสถาปัตยกรรมไทย” เปิดสอนหลักสูตรการศึกษาระดับอนุปริญญา 3 ปีการศึกษา ต่อมา พ.ศ. 2502 ได้ขยายหลักสูตรการศึกษาถึงระดับปริญญา 5 ปีการศึกษา จนกระทั่ง พ.ศ. 2509 จึงได้เปลี่ยนชื่อคณะเป็น “คณะสถาปัตยกรรมศาสตร์” และได้พัฒนาหลักสูตรการเรียนการสอนให้ทันสมัยกับการพัฒนาด้านเศรษฐกิจ สังคม และเทคโนโลยีแผนใหม่ การศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาเริ่มขึ้นเมื่อ พ.ศ. 2527 โดยเปิดสอนระดับปริญญาโท หลักสูตรสถาปัตยกรรมศาสตรมหาบัณฑิต สาขาวิชาการออกแบบชุมชนเมือง เป็นสาขาวิชาแรก และขยายการศึกษาในระดับบัณฑิตศึกษาอีกหลายสาขาวิชา ต่อมาในปี 2545 ได้เปิดสอนในระดับดุษฎีบัณฑิต หลักสูตรนานาชาติ ปัจจุบันคณะสถาปัตยกรรมศาสตร์รับผิดชอบการเรียนการสอนทั้งสิ้น 14 หลักสูตร แบ่งเป็น ระดับปริญญาบัณฑิต 2 หลักสูตร ปริญญามหาบัณฑิต 10 หลักสูตรและปริญญาดุษฎีบัณฑิต 2 หลักสูตร</string>
    <string name="details_engineering">คณะวิศวกรรมศาสตร์และเทคโนโลยีอุตสาหกรรม มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ ได้จัดตั้งขึ้นเมื่อ ปี พ.ศ. 2534 เพื่อให้มหาวิทยาลัยมีการขยายการเรียนการสอนในสาขาวิทยาศาสตร์ประยุกต์ เทคโนโลยีและวิศวกรรม มีวัตถุประสงค์หลักในการพัฒนาทรัพยากรมนุษย์ ให้มีความรู้ความสามารถและทักษะในสาขาวิทยาศาสตร์ประยุกต์และวิศวกรรมศาสตร์ เพื่อรองรับการขยายตัวของภาคอุตสาหกรรมในประเทศไทย คณะวิศวกรรมศาสตร์และเทคโนโลยีอุตสาหกรรม มุ่งเน้นงานวิจัยเพื่อพัฒนาองค์ความรู้ด้านวิทยาศาสตร์ เทคโนโลยี วิศวกรรมศาสตร์และการจัดการให้สามารถนำมาประยุกต์ใช้ได้จริงในภาคอุตสาหกรรมของประเทศไทย และดำเนินงานบริการทางวิชาการที่สอดคล้องกับความต้องการของชุมชนและหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง อาทิ การพัฒนาวัสดุชนิดใหม่ หรือการปรับปรุงคุณสมบัติของวัสดุให้ตอบสนองความต้องการของสังคมในปัจจุบันและอนาคตอันใกล้ งานวิจัยเกี่ยวกับคุณสมบัติด้านเคมีฟิสิกส์ของอาหาร การวิจัยผู้บริโภคและการประเมินทางประสาทสัมผัส การจัดอบรม ให้คำปรึกษา และบริการตรวจวิเคราะห์ให้แก่โรงงานอุตสาหกรรมอาหาร งานวิจัยที่สนับสนุนและส่งเสริมการพัฒนาประเทศด้านอุตสาหกรรมเกษตร อาหารและเครื่องดื่ม ยารักษาโรค สิ่งแวดล้อม พลังงาน ผลิตภัณฑ์และกระบวนการชีวภาพใหม่ ๆ ซึ่งประกอบด้วยสาขาที่หลากหลาย งานวิจัยทั้งในเชิงทฤษฎีและเชิงประยุกต์เพื่อสามารถนำไปใช้ได้จริงในงานอุตสาหกรรมต่าง ๆ เป็นต้น</string>
    <string name="details_education">คณะศึกษาศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ ได้ก่อตั้งเมื่อวันที่ 18 มิถุนายน พ.ศ. 2513 เป็นคณะวิชาลำดับที่ 6 ของมหาวิทยาลัยศิลปากร และเป็นคณะวิชาลำดับที่ 2 ของวิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ โดยมี ศาสตราจารย์หม่อมหลวงปิ่น มาลากุล อธิการบดีของมหาวิทยาลัยศิลปากรในขณะนั้น ดำรงตำแหน่งรักษาการคณบดีคนแรกของคณะฯ ในระยะแรก คณะศึกษาศาสตร์เปิดสอนระดับปริญญาบัณฑิต 4 สาขาวิชา คือภาษาอังกฤษ ภาษาไทย ภูมิศาสตร์และประวัติศาสตร์ ต่อมาในปี พ.ศ. 2517 ได้เปิดโรงเรียนสาธิต คณะศึกษาศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร ขึ้น เพื่อเป็นสถานฝึกปฏิบัติการวิชาชีพสำหรับนักศึกษา และเป็นแหล่งทดลองนวัตกรรมทางการศึกษา เพื่อการพัฒนาด้านการจัดการเรียนการสอนคณะศึกษาศาสตร์ได้พัฒนาการจัดการเรียนการสอนในสาขาวิชาต่าง ๆ มาอย่างต่อเนื่อง ปัจจุบัน มีการจัดการเรียนการสอนตั้งแต่ระดับปฐมวัยจนถึงระดับปริญญาดุษฎีบัณฑิต ซึ่งเปิดสอนทั้งหลักสูตรภาคปกติและหลักสูตรภาคพิเศษ โดยมีวัตถุประสงค์ในการจัดการศึกษา เพื่อการผลิตบัณฑิตที่มีความเป็นเลิศในวิชาชีพสากล เป็นผู้นำในการพัฒนาบุคลากร การวิจัย นวัตกรรมทางการศึกษา อนุรักษ์ส่งเสริมศิลปวัฒนธรรมท้องถิ่นและเป็นแหล่งการเรียนรู้ตลอดชีวิต พัฒนาคณะฯ ให้เป็นสถาบันการศึกษาชั้นดีที่มีระบบการบริหารจัดการที่มีศักยภาพในการผลิตบัณฑิตที่มีความรู้และคุณธรรม ตลอดจนเป็นแหล่งอ้างอิงทางวิชาการ</string>
    <string name="details_painting">คณะจิตรกรรมประติมากรรมและภาพพิมพ์ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ มีรากฐานมาจากหลักสูตรจิตรกรรมและประติมากรรมของโรงเรียนศิลปากรแผนกช่าง ต่อมาได้ยกฐานะขึ้นเป็นมหาวิทยาลัยศิลปากร มีคณะจิตรกรรมประติมากรรมเป็นคณะวิชาเดียวของมหาวิทยาลัยศิลปากร จัดตั้งเมื่อ พ.ศ. 2486 นับเป็นคณะแรกของมหาวิทยาลัยศิลปากร ดำเนินการสอนเพื่อผลิตบัณฑิตสาขาทัศนศิลป์แขนงต่าง ๆ ทางด้านจิตรกรรม ประติมากรรม ภาพพิมพ์ศิลปไทย ทฤษฎีศิลป์ และสื่อผสม ในระดับปริญญาตรี ปริญญาโท และปริญญาเอก นอกจากการเรียนการสอนแล้ว ยังมุ่งมั่นส่งเสริมการอนุรักษ์ สืบสาน วิจัยพัฒนาและสร้างสรรค์ศิลปะ ตลอดจนการให้บริการด้านวิชาการ โดยร่วมมือกับองค์กรและหน่วยงานต่าง ๆ ของรัฐและเอกชน ในการเผยแพร่ส่งเสริมงานศิลปวัฒนธรรมทั้งในและต่างประเทศ ดำเนินการจัดแสดงนิทรรศการด้านศิลปกรรมของอาจารย์ นักศึกษา และศิลปินที่มีผลงานดีเด่น เพื่อเผยแพร่และเพื่อประโยชน์แก่สาธารณชนเสมอมา รวมถึงโครงการแลกเปลี่ยนต่าง ๆ ที่เป็นการเสริมสร้างความร่วมมือกับสถาบันที่มีการเรียนการสอนศิลปะทั้งในประเทศและระดับนานาชาติ ตลอดจนคณาจารย์ ได้ให้ความร่วมมือเป็นกรรมการตัดสินการประกวดผลงานศิลปกรรมให้แก่หน่วยงานทั้งภาครัฐและเอกชน และงานบริการทางวิชาการอื่น ๆ</string>
    <string name="details_decorative">คณะมัณฑนศิลป์ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ. 2499 ด้วยความริเริ่มของศาสตราจารย์ศิลป์ พีระศรี ซึ่งขณะนั้นดำรงตำแหน่งคณบดีคณะจิตรกรรมและประติมากรรม มีวัตถุประสงค์ให้มีการศึกษาในเรื่องของศิลปะและการออกแบบทุกลักษณะวิชาชีพ ทั้งในเรื่องของทฤษฎีและภาคปฏิบัติ เรียกว่าสาขาวิชามัณฑนศิลป์ ปัจจุบันได้ขยายการผลิตบัณฑิตสาขาศิลปะและการออกแบบแขนงต่าง ๆ ทั้งในระดับปริญญาตรี ปริญญาโท และปริญญาเอก ได้แก่ สาขาวิชาการออกแบบภายใน สาขาวิชาการออกแบบนิเทศศิลป์ สาขาวิชาการออกแบบผลิตภัณฑ์ สาขาวิชาประยุกตศิลปศึกษา สาขาวิชาเครื่องเคลือบดินเผา สาขาวิชาการออกแบบเครื่องประดับ และสาขาวิชาการออกแบบเครื่องแต่งกาย คณะมัณฑนศิลป์ ได้ให้ความสำคัญต่อการบริการทางวิชาการแก่สังคมและการทำนุบำรุงศิลปวัฒนธรรม โดยได้จัดแสดงงานนิทรรศการผลงานของคณาจารย์และผลงานศิลปนิพนธ์นักศึกษาด้านศิลปะและการออกแบบที่คณะวิชามีการเรียนการสอนอย่างต่อเนื่องทุกปี การจัดเทศกาลของขวัญของนักศึกษา การประกวดนักออกแบบแห่งปีสู่ระดับสากล ตลอดจนคณาจารย์ของคณะได้ให้ความร่วมมือเป็นกรรมการตัดสินการประกวดผลงานการออกแบบให้แก่หน่วยงานทั้งภาครัฐและเอกชน รวมทั้งยังมีโครงการจัดการอบรมทางด้านศิลปะและการออกแบบให้กับบุคคลทั่วไป การให้บริการออกแบบทางมัณฑนศิลป์อีกด้วย</string>
    <string name="details_pharmacy">คณะเภสัชศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ ก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. 2528 และเปิดรับนักศึกษารุ่นแรก ตั้งแต่ปีการศึกษา 2529 นับเป็นคณะเภสัชศาสตร์ลำดับที่ 6 ของประเทศไทย โดยมีเภสัชกร รองศาสตราจารย์ ดร.ประโชติ เปล่งวิทยา ดำรงตำแหน่งคณบดี เป็นคณบดีผู้ประศาสน์การคนแรกและเป็นผู้ก่อตั้งคณะเภสัชศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร ซึ่งเป็นผู้ริเริ่มให้มีการจัดการศึกษาสาขาเภสัชศาสตร์ ให้ดำเนินไปในทิศทางแผนใหม่และมีความทันสมัย คณะเภสัชศาสตร์เน้นการผลิตบัณฑิตให้มีความรู้ความสามารถด้านวิชาการและทักษะทางวิชาชีพ กอปรด้วยคุณธรรม จริยธรรม รับผิดชอบต่อสังคม คณะเภสัชศาสตร์มุ่งเน้นและสนับสนุนการวิจัยทั้งในด้านเภสัชศาสตร์ วิทยาศาสตร์สุขภาพ และวิทยาศาสตร์เทคโนโลยีที่ครอบคลุมแหล่งที่มา การเตรียมการประดิษฐ์ และการควบคุมคุณภาพผลิตภัณฑ์ยาสมุนไพร และผลิตภัณฑ์สุขภาพ ระบบเภสัชสนเทศกลวิธานการป้องกันและการรักษาโรคในคนและสัตว์ เทคโนโลยีชีวภาพ เทคโนโลยีเภสัชกรรม รวมถึงการวิจัยด้านระบบเภสัชสารสนเทศ เภสัชกรรมคลินิก เภสัชศาสตร์สังคม เภสัชกรรมชุมชน และการคุ้มครองผู้บริโภคด้านสาธารณสุขร่วมกับหน่วยงานอื่นทั้งภาครัฐและเอกชน ตลอดจนความร่วมมือกับสถาบันการศึกษาในต่างประเทศ</string>
    <string name="details_tennis">สนามเทนนิส มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ ตั้งอยู่บริเวณหลังมหาวิทยาลัย อยู่ตรงข้ามกับโรงพิมพ์และสนามเทนนิสติดกับสนามสปอร์ตคอมเพ็คของมหาวิทยาลัย</string>
    <string name="details_library">หอสมุดพระราชวังสนามจันทร์  ตั้งขึ้นเมื่อปี พ.ศ.2511 เป็นห้องสมุดเล็ก ๆ แต่ก็เหมาะสมกับจำนวนนักศึกษาในขณะนั้น เมื่อมหาวิทยาลัยเติบโตขึ้น ห้องสมุดก็เติบโตตาม จากห้องเล็กๆ ก็เป็นอาคารสองชั้น ย้ายมาอาคารสี่ชั้น และเพิ่มอาคารขึ้นอีกหลังมีจำนวน 5 ชั้น ด้วยวัยที่เพิ่มขึ้นทำให้ห้องสมุดมีความมั่นคงทั้งในเรื่องของพื้นที่โดยอาคารแรกชื่อว่าอาคารหอสมุดพระราชวังสนามจันทร์มีการปรับปรุงให้สวยงาม (ปีพ.ศ.2550) จนเป็นที่กล่าวขวัญในแวดวงว่าช่างสะท้อนความเป็นมหาวิทยาลัยที่มีการเรียน การสอนทางด้านศิลปะและการตกแต่ง ส่วนอีกอาคารหนึ่งชื่ออาคารหม่อมหลวงปิ่น มาลากุล ห้องสมุดได้เข้าไปใช้พื้นที่เพื่อเปิดบริการเมื่อปี 2544 ซึ่งคงความสวยงามด้วยฝีมือของสถาปนิกชั้นนำของเมืองไทย</string>
    <string name="details_demonstration">โรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร ก่อตั้งขึ้นจากความคิดริเริ่มของอาจารย์มาลี อติแพทย์ คณบดีคณะศึกษาศาสตร์และรักษาการในตำแหน่งรองอธิการบดี เมื่อปี พ.ศ. 2516 และเปิดรับนักเรียนเข้าเรียนในปีการศึกษา 2517 โดยใช้อาคารไม้บริเวณโรงเรียนเกษตรกรรมเดิมซึ่งอยู่ทางด้านประตูเพชรเกษมเป็นที่ทำการ ปีแรกรับนักเรียน 2 ชั้น คือ ชั้นประถมศึกษาปีที่ 5 และชั้นมัธยมศึกษาปีที่ 1 (มศ.1) ชั้นละ 2 ห้อง หลักสูตรที่ใช้ได้สร้างขึ้นเองโดยคณาจารย์ของคณะศึกษาศาสตร์</string>
    <string name="details_elementary">โรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร (ปฐมวัยและปฐมศึกษา) ก็ตั้งริเริ่มมาจากคณะศึกษาศาสตร์ มหาวิทยาลัยศิลปากร เป็นสถาบันผลิตและพัฒนาครูที่มีชื่อเสียง  โดยจัดการเรียนการสอนระดับปริญญาบัณฑิต มหาบัณฑิต และดุษฎีบัณฑิต มาเป็นเวลายาวนาน โดยมีการผลิตบัณฑิต ระดับปริญญาบัณฑิตสาขาวิชาการปฐมวัย และสาขาวิชาการประถมศึกษาเพื่อให้นักศึกษาเป็นครูผู้มีคุณภาพออกไปรับใช้สังคมจำเป็นต้องมีแหล่งฝึกประสบการณ์วิชาชีพที่มีคุณภาพสำหรับฝึกฝนอบรม ศึกษาค้นคว้า วิจัยและพัฒนานวัตกรรมการเรียนรู้ อาจารย์วัชรินทร์ เสถียรยานนท์ เป็นผู้ริเริ่มความคิดในการจัดตั้งแหล่งฝึกประสบการณ์วิชาชีพดังกล่าวในเบื้องต้น ต่อมารองศาสตราจารย์คณิต เขียววิชัย คณบดีคณะศึกษาศาสตร์ในขณะนั้นและคณาจารย์สาขาวิชาการประถมศึกษา จึงเสนอโครงการจัดตั้งศูนย์การศึกษาปฐมวัยต่ออาจารย์พุฒิ  วีระประเสริฐ อดีตอธิการบดี   (ปีพุทธศักราช 2547) และได้รับการอนุมัติในวันที่ 9 กุมภาพันธ์ พุทธศักราช 2548 โดยรองศาสตราจารย์ ดร.วิวัฒน์ชัย  อัตถากร  อดีตอธิการบดี  ใช้บริเวณส่วนหนึ่งของอาคารศึกษาศาสตร์ 2 เป็นสถานที่ดำเนินการ ในระยะแรกการบริหารศูนย์การศึกษาปฐมวัย ดำเนินการโดยคณะกรรมการประกอบด้วย รองศาสตราจารย์คณิต  เขียววิชัย ประธานกรรมการ รองศาสตราจารย์ ดร.เยาวพา  เดชะคุปต์ และอาจารย์ ดร.สำเริง  กุจิรพันธ์  กรรมการที่ปรึกษา  ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.บำรุง  โตรัตน์  ผู้ช่วยศาสตราจารย์อนงค์พร  สมานชาติ  อาจารย์สมวรรณ  นาคปั้น  อาจารย์สุทธิลักษณ์  ศิลลา  อาจารย์ไพบูรณ์  อยู่ใจเย็น กรรมการบริหาร  โดยมีอาจารย์ ดร.กรภัสสร  อินทรบำรุง  เป็นผู้อำนวยการ  อาจารย์ณัฐวุฒิ  กิจรุ่งเรือง เป็นรองผู้อำนวยการฝ่ายวิชาการ  อาจารย์ดวงหทัย  แสงวิริยะ เป็นรองผู้อำนวยการฝ่ายธุรการ  และมีอาจารย์ประจำศูนย์  การศึกษาปฐมวัย 4 คน ได้แก่ อาจารย์ชลธิชา  ชิวปรีชา  อาจารย์จันทิรา  รุ่งทวีชัย    อาจารย์ภัทรา  แก้วพิจิตร  และอาจารย์นที ศรีมะกล่ำ  นอกจากนี้ยังมีผู้เชี่ยวชาญพิเศษ 2 ท่าน คือ ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร.โรม  วงศ์ประเสริฐ  ซึ่งเชี่ยวชาญทางด้านกิจกรรมพลศึกษา และอาจารย์ Linda Sukarat ซึ่งเชี่ยวชาญทางด้านภาษาต่างประเทศ ศูนย์การศึกษาปฐมวัยเปิดรับนักเรียนรุ่นแรกในภาคการศึกษาต้น ปีการศึกษา 2548 เมื่อวันจันทร์ที่ 16 เดือน พฤษภาคม พุทธศักราช 2548 มีนักเรียนรุ่นแรก จำนวน 45 คน และเปิดทำการเรียนการสอนจนครบทุกระดับชั้น เมื่อวันที่ 1 มิถุนายน 2551 สภามหาวิทยาลัยศิลปากร อนุมัติให้เปิดการเรียนการสอนต่อเนื่องถึงระดับประถมศึกษา โดยเปลี่ยนจากชื่อศูนย์การศึกษาปฐมวัย เป็นโรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร(ปฐมวัยและประถมศึกษา) โดยในระดับปฐมวัย ได้ใช้ชื่อว่าโรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร(ปฐมวัยและประถมศึกษา)ระดับปฐมวัย และระดับประถมศึกษาใช้ชื่อว่า โรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร(ปฐมวัยและประถมศึกษา)ระดับประถมศึกษา ตั้งอยู่ที่อาคารโรงเรียนสาธิตมหาวิทยาลัยศิลปากร ระดับประถมศึกษา ในระยะแรกทางโรงเรียนบริหารงานโดยคณะกรรมการประกอบด้วย รองศาสตราจารย์ คณิต  เขียววิชัย  ประธานคณะกรรมการดำเนินงาน  อาจารย์ดวงหทัย แสงวิริยะ รองประธานคณะกรรมการดำเนินงาน ฝ่ายบริหาร อาจารย์ ดร.จรีลักษณ์  จิรวิบูลย์ รองประธานคณะกรรมการดำเนินงานฝ่ายวิชาการ ผู้ช่วยศาสตรจารย์ ดร.อิศเรศ  พิพัฒน์มงคลพร  รองประธานคณะกรรมการ ดำเนินงานฝ่ายกิจการนักเรียน มีอาจารย์ประจำจำนวน 5 ท่าน ได้แก่ อาจารย์ภัทรา แก้วพิจิตร  อาจารย์สุวิมล  สพฤกษ์ศรี  อาจารย์นุสรา  เดชจิตต์  อาจารย์อภิรดี  ผลทวีนุกูล  และ  อาจารย์ประติมา  ธันยบูรณ์ตระกูล  นอกจากนี้ยังมีอาจารย์พิเศษ คือ  ผู้ช่วยศาสตรจารย์ ดร.โรม  วงศ์ประเสริฐ ผู้เชี่ยวชาญด้านกิจกรรมพลศึกษา ได้เปิดรับนักเรียนรุ่นแรกในระดับประถมศึกษา ภาคการศึกษา ปีการศึกษา 2551 เมื่อวันที่ 1 มิถุนายน 2551 จำนวน 2 ห้องเรียน รวม 72 คน โดยมีความเจริญก้าวหน้ามาตามลำดับจนถึงปัจจุบัน</string>
    <string name="details_futsal">สนามฟุตซอล มหาวิทยาลัยศิลปากร มี 2 สนามให้นักศึกษาสามารถเข้าไปใช้บริการได้ โดยจัดตั้งอยู่บริเวณตรงข้ามคณะมัณฑนศิลป์และติดกับลานสเก็ตของมหาวิทยาลัย</string>
    <string name="details_gim">อาคารเพชรรัตน-สุวัทนา ตั้งอยู่บริเวณ Indy playground มี 4 ชั้น เป็นอาคารที่ได้ตั้งชื่อมาจากเจ้าฟ้าเพชรรัตนา และเรียกอีกชื่อว่า โรงยิมใหม่</string>
    <string name="details_model1">อนุสาวรีย์ศาสตราจารย์หม่อนหลวงปิ่นมาลากุล อยู่บริเวณฝั่งคณะศึกษาศาสตร์ อยู่ตรงข้ามลานศึกษาและติดกับกองบริการการศึกษามหาวิทยาลัยศิลปากร</string>
    <string name="details_girl">หอพักนักศึกษาในมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_boy1">หอพักนักศึกษาในมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_boy2">หอพักนักศึกษาในมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_boy3">หอพักนักศึกษาในมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_chancellor">ตึกอธิการบดีมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_Skating">ลานสเก็ตหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์</string>
    <string name="details_bridge">สะพานสระแก้วมหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์"</string>

</resources>
